楊岳橋梁天琦之爭 事後分析 泛民不理解本土 所以他們會繼續選舉

簡單來說, 泛民把自己看成「溫和泛民」, 把泛本土派看成「激進泛民」, 固然大家都與建制派分立, 卻沒有承認或理解泛本土派與泛民有些根底上的不同.

所以他們只是想到「反建制派」的棄保, 棄泛本土派, 保泛民. 而沒有想過要從另外方面滿足泛本土派原本想做的事情.

韓禮賢
清晰的反共立場，積極謀求香港獨立，很難理解嗎?

Cheng Lap
很難理解, 因為香港人上一代, 已經斷絕了認為自己能獨立, 對於共產黨也希望抱持對方大發慈悲的態度. 自然地, 當你有這樣的主張時, 他們並不會認真看待. 況且, 重點並不是這些政治主張. 而是泛本土派支持者到底是為何而投票.

Cheng Lap
本土派也沒有很清楚自己真正的強處在哪, 因為太青春了.

Cheng Lap
當他們定性為「激進」主張時, 他們就不會認真的聽你的說法, 只會覺得你是上了腦, 不理性, 無法溝通.

Cheng Lap
他們對於現實情況的理解變化太慢, 欠缺政治家應有的敏銳.

Laurence Shen 香港政局比較台灣複雜嗎？

Cheng Lap 對.

Joey Kong
I don't know.

Cheng Lap
楊岳橋如果無法提出令對方心動的條件, 其實就是政治上的能力不足, 甚麼是政治: 察覺對方想要而自己又能接受的 deal 的能力.